\documentclass[border=0.1cm]{standalone}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{
  shapes,
  through,
  math,
  calc,
  intersections,
  backgrounds,
  positioning,
  patterns,
  patterns.meta
  }
\usepackage[greek,english,italian]{babel}
%\usepackage{amsfonts}
%\usepackage[T1]{fontenc}
%\linespread{1}
\usepackage{fontspec,
			xltxtra,
			xunicode
			}
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}
\setromanfont[Mapping=tex-text]{Datalegreya}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------- DOCUMENT -
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\begin{tikzpicture}

\draw[] (0,0) rectangle (42,29.7);

\draw[ultra thin] (0,15) -- (42,15);

%righe verticali
\foreach \i in {2,4,6,...,40}
\draw[ultra thin] (\i,29.7) -- (\i,0);

%rettangoli sezioni
\foreach \i in {2,4,6,...,40}
\filldraw[fill=white,shift={(\i,17)}] (-0.5,-0.5) rectangle (0.5,0.5);
\foreach \i in {2,4,6,...,40}
\filldraw[fill=white,shift={(\i,19)}] (-0.5,-0.5) rectangle (0.5,0.5);

%cerchi nodi
\foreach \i in {2,4,6,...,40}
\draw[fill=white,radius=0.5cm,shift={(\i,15)}] (0:0) circle;

\draw[ultra thin] (0,10) -- (42,10);

  % \newcommand\cono[3]{
  %   % dimensioni in centrimetri
  %   \def\dB{#1} % Diametro Base Inferiore (maggiore)
  %   \def\dT{#2} % Diametro Base Superiore (minore)
  %   \def\h{#3}  % Altezza del tronco di cono
  %   % calcolo dimensioni
  %   \tikzmath{
  %     \rB = \dB/2; % Raggio Base Inferiore (maggiore)
  %     \rT = \dT/2; % Raggio Base Superiore (minore)
  %     \b = \rB-\rT; % Differenza tra i raggi
  %     \dd = \dB-\dT; % Differenza tra i diametri
  %     \hT = \dB/\dd*\h; % Altezza del cono completo
  %     \rH = sqrt((\h*\h)+(\b*\b)); % Lato del tronco di cono
  %     \r = sqrt((\hT*\hT)+(\rB*\rB)); % Raggio Esterno (flat)
  %     \rI = \r-\rH; % Raggio Interno (flat)
  %     % \c = {pi*\dB};
  %     % \cT = {2*pi*\r};
  %     % \A = {360*\c/\cT};
  %   }
  %
  %   \node[align=left] at (20,-20) {
  %     Diameter Base \dB cm \\
  %     Diameter Top \dT cm \\
  %     Height \h cm \\
  %     Radius Base \rB cm \\
  %     Radius Top \rT cm \\
  %     Radius diff \b cm \\
  %     HT \hT cm \\
  %     RH \rH cm \\
  %     r \r cm \\
  %     rI \rI cm
  %     };
  %
  %   \draw[name path=rb] (0,0) circle [radius=\r];
  %   \draw[name path=rt] (0,0) circle [radius=\rI];
  %
  %   \draw[name path=AA] (-1,0) -- ({\r+1},0) {};
  %   \draw[name path=BB] (0,-1) -- (0,{\h+1}) {};
  %   \draw[name path=CC] (-1,\h) -- ({\r+1},\h) {};
  %   \draw[name path=DD] (\r,-1) -- (\r,{\h+1}) {};
  %
  %   \path[name intersections={of=CC and DD,by=CD}];
  %   \draw[name path=EE] (0,0) -- (CD) {};
  %
  %   \path [name intersections={of=rb and EE,by=RBE}];
  %   \coordinate (EE1)  at (intersection-1);
  %
  %   \path [name intersections={of=rt and EE,by=RTE}];
  %   \coordinate (EE2)  at (intersection-1);
  %
  %   \draw [very thick] let \p1=(\r,0), \p2=(EE1) in (\p1)  arc[radius=veclen(\p1), start angle={atan2(\y1,\x1)}, end angle={atan2(\y2,\x2)-360}] -- (EE2)
  %                      let \p1=(EE2), \p2=(\rI,0) in (\p1)  arc[radius=veclen(\p1), start angle={atan2(\y1,\x1)}, end angle={360}] -- (\r,0);
  %
  %   \fill [pattern=north west lines]%, pattern color=cyan]
  %     let \p1=(\r,0), \p2=(EE1) in (\p1)  arc[radius=veclen(\p1), start angle={atan2(\y1,\x1)}, end angle={atan2(\y2,\x2)}] -- (EE2)
  %     let \p1=(EE2), \p2=(\rI,0) in (\p1)  arc[radius=veclen(\p1), start angle={atan2(\y1,\x1)}, end angle={atan2(\y2,\x2)}] -- (\r,0);
  % }
  %
  % \cono{42}{21}{4.2}

  \end{tikzpicture}
\end{document}
